光復連儂牆？一日就完不如摺左佢

第一次出PO，有咩講錯大家多多包涵
文長，希望大家睇落去。

其實係何君妖搞個香港清潔日之前，十八區既連儂牆都摺摺地，土瓜灣區個個差少少無埋，如果無佢出來激一激，我諗連儂牆真係898得；但做還做，大家有無諗過連儂牆點解值得我地去保護同珍惜？

連儂牆，初頭只係一張張為手足打氣既memo，但慢慢發展出其他既用途同形式，例如宣傳活動、記錄事件、Connect 淺藍中立等等；遍地開花後，作品唔再停留係平面同單張設計，開始出現大規模既拼貼藝術、立體作品、摺紙、拓印...係哩個過程中，創作者、甚至只係幫手痴文宣既有心人都十分依賴各區街坊去幫手睇水，中間大家可能有機會嗲兩句，有志同道合既朋友就一齊約埋下一次出來痴，一變十、十變百—大家TG入面既各區連儂牆group，唔係就係咁樣來咩？ 所以連儂牆由頭到尾都唔止係班NDS口中既打飛機活動，而係一個平台，令我地係抗爭現場外既地方凝聚埋一起。

連儂牆同時象徵住社會運動終於進入社區，繼平兄之前係片到講過，抗爭同生活就好似平行時空咁：係戰場落來返到熟悉和平既社區個下個心其實真係好撚空虛，尤其見到同事、同學甚至係屋企人繼續吃喝玩樂時，你會突然覺得好迷惘，唔知自己為左乜嘢博命，但連儂牆就能夠打破哩個平行時空，時刻提醒香港人「革命尚未成功，同志仍須努力」，俾安慰同鼓勵手足，肯定返佢地既努力；同時對班港豬作出警告，暴政一早在你身邊。再加上，香港人搵食艱難，有好多手足平日返工做牛做馬，只有星期日先得閒集下會遊下行，參與唔到太多係好正常既事，但咁樣唔代表中間發生既事就可以理所當然地被忘記，所以要透過修補連儂牆哩個最低門檻既抗爭活動，大家先唔會同運動愈行愈遠。簡單來講，無論係連儂牆本身，定係修補連儂牆既過程，其實都係一個活化運動既方式。

既然連儂牆咁重要，我地又點能夠次次都等何君妖出來打飛機先做野呢？929有人搞左個光復港島區連儂牆既活動，咁我就覺得好撚掂既，哩單野都無理由只得一日同一個地區，所以我係到諗，會唔會每個月十八區都搞個「全民光復連儂牆」？

活動形式未知，我暫時係諗住每個月既第二個星期日，每人個日都要自備十張文宣痴牆[/size=5]；勇武哩個時間就可以落區幫下手[b][size=6]睇哨，正如我上面咁講，製造機會俾勇武和理傾下計，凝聚返大家一起。歡迎樓下俾意見！

自PUSH

自push